廣東水浸到依家都未退點頂黎緊既「山竹」？

現況

禮拜日就吹到

「山竹」料成超強颱風 歐美預測：或下周日直撲廣東

【星島日報報道】由於颱風「山竹」預料會增強成超強颱風，社會已經議論紛紛。歐洲及美國的電腦最新預報顯示，「山竹」的移動路徑可能較原先預測偏西，有機會避過陸地破壞，下周日在廣東西部湛江至東部潮汕之間登陸。不過由於時間尚遠，目前「山竹」距離香港超過5000公里，電腦預測仍會大幅調整登陸地點，是否「打風」仍有很多變數。

内地中央氣象台表示，颱風山竹目前中心風力約時速126公里，距離美國關島東偏北方向約810公里，將以每小時35公里左右的速度向偏西方向移動，強度繼續加強。山竹有望增強至超強颱風（中心風力234公里），並靠近菲律賓以東海域。

香港天文台預測，下個周日（16日）部分時間有陽光，初時有煙霞，稍後有狂風驟雨及雷暴，吹北至西北風3至4級，稍後5級；而隨後的周一（17日）預測多雲，有狂風驟雨及雷暴，吹西 至西南風5至6級，達強風程度。而廣東氣象台預測，本月16至18日，可能受熱帶氣旋登陸或嚴重影響，廣東省將有一次明顯風雨過程。

至於歐洲中期預報預測相對偏西，「山竹」可能在下周六擦過菲律賓呂宋島東北角，繼續向西北偏西移動進入南海，並轉向西移動、在下周日中午在香港以南約100至200公里掠過，並在周日至周一登陸廣東西部的湛江一帶。根據預報的集合預報分布，超過7成預報散落在珠江口以西，若依照此「西登」路徑，香港受到危險半圓及東南風影響，屆時風勢會相對大。

而美國全球預報系統的預測「東登」，「山竹」會向西北移動，掠過台灣南部高雄對開海域，並在周日中午登陸廣東東部的汕頭、潮州一帶，若依照此路徑，香港位處可航半圓、加上吹西北風受山勢地形屏蔽，風勢會相對「西登」稍細。

放水嚟香港新界

賭一百蚊班廣東人仲未知有風打黎

新125 規劃,
打造 一個東方威尼斯

知就知嘅 三間電訊公司都會有SMS提醒
不過就得個知字囉 政府無能 一出事就欺上瞞下

n年前d相

人民日報：廣東人民喜迎山竹登陸我省

十日前，而家d水退哂未？

新界會幫手架嘛

果度叫 潮陽區華麗社區
我淨係知9月3號之後就無果度新聞了
所有新聞search Baidu Google Yahoo 都係停留係9月3號就完

大佬，救完災 回復正常都應該出新聞掛？
定係滅撚左成條村？

廣東省氣象局、中央氣象台發表聯合聲明：「沒事兒、沒事兒」

時間一轉 就到9月8
潮陽區谷饒鎮地面積水已基本排幹，各村開展環境消毒。

唔知其他鎮點呢

果然係水鄉

星期五4點前一定唔會8號

山竹話比咗成個禮拜你準備都搞唔掂，抵死啦

沒事兒 沒事兒

華南水災咪又可以屈香港捐獻幾百億

Cctv：水浸無害、多難興邦、山竹係外國勢力

wfc

亞洲水都 又多樣野sell 港豬搭高鐵去廣東玩

TVB都唔報㗎啦，當冇事發生

記者游緊出來
等下啦